# Android Build Failed

Документация для Ionic Capacitor Android - Исправление проблем сборки (Build Failed)
В случае возникновения ошибок при сборке Android-приложения с использованием Ionic Capacitor, следуйте этим шагам для исправления проблемы.

## Способ 1: Очистка кэша и повторная сборка
Закройте все открытые экземпляры разработческих инструментов (IDE) и терминалов.
Убедитесь, что вы находитесь в корневой папке вашего проекта Ionic.
Выполните следующие команды в терминале:
<pre>
ionic cap sync
ionic cap copy android
ionic cap open android
</pre>
После открытия проекта Android в Android Studio, выполните следующие действия:

Нажмите **File** (Файл) в меню Android Studio.
Выберите **Invalidate Caches / Restart** (Сбросить кэш и перезапустить).
Подтвердите перезапуск Android Studio.
После перезапуска Android Studio, выполните следующие действия:

Откройте файл android/app/build.gradle в проекте Android Studio.
Щелкните правой кнопкой мыши по файлу build.gradle и выберите Clean Project (Очистить проект).
Подождите, пока процесс очистки не завершится.
После завершения очистки проекта, выполните следующие действия:

Щелкните правой кнопкой мыши по файлу build.gradle и выберите **Rebuild Project** (Повторная сборка проекта).
Подождите, пока процесс повторной сборки не завершится.

## Способ 2: Заново добавить платформу Android

 Этот способ рекомендуется делать только в крайнем случае, когда вы уже пробовали все способы

2.1 Скопируйте android файл в безопасное место

2.2 Удалить папку **android** из вашего проекта

2.3 в терминале проекта написать : 


**ionic cap add android**


2.4 После этого скопируйте все нужные файлы в android файл (иконки, splash screen и т.д.)

2.5 После открытия проекта в Android Studio, повторите первый способ
